(遊記+你問我答) 浪遊第二彈-十日九夜西藏高反之旅

浪遊繼上次用一個月時間Backpack浪遊紐西蘭 ，今次去到世界第三極既青藏高原。
經過十日九夜的旅程，搭過世界海拔最高的青藏鐵路，到過西藏人心中的聖殿布達拉宮，去過位於海拔5200米的珠峰大本營。這次旅程縱使有種種的不捨和遺憾，但總算完滿結束。
行程
8/2 香港-->上海-->西寧
9/2-10/2 西寧-->拉薩
10/2-12/2 拉薩
13/-2-16/2 珠峰大本營四日三夜探險團
17/2 納木措
18/2 拉薩-->深圳-->香港

[size=3]特別鳴謝:在旅途中遇上的人和一直在香港支持的朋友。

8/2— 從香港到西寧(香港-->上海-->西寧)

今次既旅程選擇由香港機場出發現，經上海轉機到西寧，青藏鐵路既starting point，乘坐22小時既火車到拉薩。

年初四朝早4點鐘由家出發到機場，去旅行當然冇年初四既樣

每一次到香港機場，心裹面都有一種自豪既感覺

由於係上海停半日機，當然唔會晒時間係機場。而係上海半日遊既行程包括…

第一站先去食小籠包

人仔38蚊一籠蟹粉鮮肉包! 好食!

跟住去到上海虹口運動場，姐係有大家好想去補捉他既杜奧巴效力過既球隊 ，而杜奧巴因為球會拖糧而走左。(中國的..)

行多兩步，就到我最想去魯迅公園。公園入面都幾大，最重要既當然係魯迅既墓碑同魯迅紀念館，而距離公園五分鐘路程，就可以搵到魯迅既故居，都係好值得大家去睇。(雖然我搵唔到路而放棄左)

轉眼間，我已經去到西寧機場。當地既氣溫只有兩,三度。

係依一日，黑仔既事情一浪接一浪咁發生。當中包括帶錯轉插冇得差電 ; 而帶得太細個差電器搞到最後唔夠電用，book錯伏酒店等等。但係大家唔好以為依個係苦難既結束，因為所有野先岩岩開始…

小知識:由香港到拉薩有幾種方法，大致分為兩類:
a) 飛機:香港轉機飛拉薩; 深圳直飛拉薩
b) 火車:廣州到拉薩; 西寧到拉薩

今次決定由香港坐飛機到西寧過一晚，隨後轉做搭火車。咁樣做比單單搭火車由廣州出發比較輕鬆(雖然都好辛苦)，同時又唔會miss左青藏鐵路既景色!而回程時我就由拉薩坐飛機到深圳機場，再經羅湖口岸返香港。咁樣做最慳時間而相對平。拉薩到深圳有直航，而比拉薩到香港機票平大概千幾hkd。

9/2-10/2 —從西寧到拉薩
睡覺靚覺(當時唔知往後9日都冇覺好睡…)，出發到西寧火車站。

經過重重安檢同埋睇西寧人逼攞飛，雖然我唔知佢地有得去玩自動取票機仲逼咩，終於去到西寧火車站。

講左咁耐，當然比大家睇下青藏鐵路火車既真身; 黎緊22個鐘睡覺既地方。
今次特意簡左軟臥。原因好簡單，因為軟臥係最舒服既。而大家想了解多d青藏鐵路火車廂既分別，可以留意:

開車過左一陣，就會見到青海湖。咩都睇唔到。

係之後既20個鐘，見到既全部都係山。
到左晚飯時間，試下火車上既套餐先。

叫左個價值42蚊既套餐，都幾貴。

不過食飯都係其次，最緊要係借吃飯去識其他人(女仔)。而咁岩對面坐左兩個藏族大媽，當然撩計傾，然後…就沒有然後了。

唔記得講下我既同房。軟臥一房四人，除左我之外，就係黎自上海既一家。而人地見我一支公咁慘，侵埋我玩鋤D…

夜晚9點去到格爾木，火車頭就換成專用係高原既車頭。而我當然趁依個時間出去行下。

經過頭痛同比滿天星星包圍既一晚，第二日就已經去到冰天雪地。

經歷過二十二個鐘頭既火車，終於去到拉薩!

小知識:
買中國火車飛同飛機票主要用有兩種方法，包括用大家係google搵到既網站同埋中國apps 12306同 ctrip，而用中國apps既好處係比較平，當然如果大家要考慮私隱就…。

下回預告:拉薩市內遊，希望有人睇

留名

lm

樓主真人幾靚仔！

多謝支持

多謝支持
勿相認

支持！

!

形容下似邊個明星

真人有啲似彭于晏
踢波有啲似美斯
Btw樓豬打快啲啦

彭于晏

樓主加速

多謝雲加雲加好野!

樓豬真人似8兩金
絲打岩唔岩

岩♡八兩金條金鏈唔錯

樓豬好多謝大家支持樓豬真人似8兩金不要再說了
為左感謝大家支持，今晚打左兩篇比大家

10/2-12/2 拉薩 (布達拉宮,八廓街,大昭寺，羅布林卡)
上回講到，幾經辛苦後終於去到西藏人心中既聖城拉薩。而一到步就面對第一個挑戰，就係搵到去hostel。
不過其實唔難，因為好多hostel都位於布達拉宮附近，包括今次訂既平措康桑旅館，所以好多車都會去到。

一上車，已經比藏族人包圍，心裹面覺得，媽啊我終於去到拉薩!

而佢地都派出一位藏族小妹妹去迎接我

咁細個就識擺pose，仲唔係未來西藏小姐? 黎，哥哥帶你睇金魚

落車行左一陣，終於去到hostel，而關於依間hostel，跟住會再講多d…
特別要同大家分享既係，因為係高原地方，氣壓低既情況會對包裝變得十分漲，所以記得有氣既野千祈唔好放褲袋，特別係男仔…
醫飽個肚，係時候去到拉薩既第一站，位於八廓街既大昭寺!

中午既大昭寺

右邊就係大昭寺既入面，而由於窮遊既關係，今次冇入到去。

下一站就去到八廓街轉一面，沿途上除左見到滿天中國國旗同警察外，會見到好多藏人進行磕長頭。磕長頭係指信徒一邊誦經，一邊雙手合十高舉過頭，行出一步時全身俯地朝拜，再站起重新開始整個動作，而依種行為係藏傳佛教既修行方式，係當地係非常流行 (from google)。

如果我形容得唔清楚，可以參考下上面既片段。

除左上年紀既大媽外，其實好多小朋友都會咁做。
你問我黎之前會唔會想像到當地人用幾個星期，甚至以年計既時間去進行依種修行，我會答你完全想像唔到。信仰，究竟係西藏人心中有幾重要..?

下一站，去到布達拉宮公園，比個布達拉宮背面大家睇先!

由於布達拉宮既開放時間係朝早9點至下就3點，所以過左入場時間後我冇得入，至好係出面幫布達拉宮影過360度特寫。

而好多小朋友都同佢阿媽黎睇，睇下依位小朋友幾開心

睇唔到?比你地睇真d佢幾開心

而係布達拉宮出面，都有兩種人係好值得留意既。一種就係情侶

而另一種就係租藏族服影相既中國人 (fashion既野..)
經過360度既布達拉宮寫真，累累地既我返到hostel，轉頭就被一個來自廣東既同房帶到附近吃藏餐。(又食..)

依間餐廳環境實在一流

但野食就…

小知識:拉薩位於3600米，而往後去既景點會比拉薩更高，所以高原反應係去西藏旅行一個重要topic。想預防高原反應，一般人會係出發之前食diamox (西藥) 或者 紅景天(中藥)，而效果因人而異。樓豬因為太有自信，覺得老子怎麼鬼也不怕，咩都冇食到就去。
而一般人出現既高原反應呢，輕則心跳加速,易喘氣;重則頭痛，怎至肺水踵同埋腦水踵。
正常人一到拉薩後就會出現輕微既反應，之後慢慢會冇事。而如果一開始冇反應既話呢，一係就恭喜你;一係就我真係恭喜你，因為愈後出現症狀既人，當地人係話愈嚴重既! 就好似我咁…

有時候，真係唔知道點解藏人咁虔誠，點解對待動物既態度可以咁差。

上回講到，第一日係拉薩既行程以一餐地道既藏餐終結。今日本來一朝早就去到布達拉宮參觀，但由於強烈既頭痛同埋天氣太凍關係成晚冇睡，而行程變左就係達賴喇嘛夏宮參觀—羅布林卡。
係出發去羅布林卡之外，先吃一餐午餐。

雖然碗麵唔錯，但對面個阿叔係咁吐痰落地下，都係早走早著
當日有5度咁熱，一眾小朋友都覺得咁熱頂唔順，要淋冰清暑 (我是西班利亞人...)

由於布達拉宮位於市中心，所以去邊都好，點都會經過見到

日日搭巴士既人係幾咁幸福

畫面一轉，已經去到羅布林卡五座宮殿既其中一座-格桑頗章。

其實係中國旅遊，好多時都會見到d人著到鬼五馬六咁影相。心諗真係…
羅布林卡其實好大，都有好多宮殿可以睇，但最吸引我既，係位於入面既一間動物園。
入面動物種類好多，包括獵豹,棕熊,藏獒等等。但我最接受唔到既係，動物一隻隻咁困係一個個籠入面，被人日日拋垃圾同嚇佢地

鹿仔, 熊仔..

欺負動物既人，下世沒資格做人。有時候，真係唔知道點解藏人咁虔誠，點解對待動物既態度可以咁差。

好啦，睇左一陣已經冇心機再睇，準備歸家
冇錯，又係食藏餐作結 (你唔悶我都悶)
小知識: 西藏當地飲食以藏為同川菜為主，一般比較重口味。其他選擇包括連鎖快餐/港式餐廳，如果好似我咁腸胃咁差既，就記得注意一下飲食啦。而由於係連續食左兩日藏餐，脆弱既腸胃已經頂唔順，亦都係hostel獻上我第一次大解，過程相當痛苦(係踎廁)。
你以為就咁就完?少年太年輕了…
下回預告:夜闖布達拉宮加+踏上珠峰的旅途

期待睇上珠峰

留名 遲啲都會去西藏

今晚會開始講

多謝支持 有咩問隨便問

Lm 6月想去1x日既trip 考慮緊

6月多人去，去到一定好熱鬧

樓豬好多謝咁多位支持，希望大家繼續睇落去。
上回講到，經過連續兩日食藏餐終於頂唔順肚痾，水土不服下再加上太凍天氣搞到夜晚零睡眠，終於迎接人生第一次高原感冒。而由於今日係拉薩最後既一日，所以就算係頭暈加頭痛夾擊底下，朝早五點半依然準時起身，出發到布達拉宮朝聖。

由於拉薩朝早8點半先天光，所以6點鐘去到布達拉宮既時候，天上面仲可以見到少量星星。
同行友人話好驚入唔到去參觀所以咁早黎，但事實上去到得40個人到…(我想睡覺啊)

係接近零度既天氣排左兩個半鐘，夾雜著一股藏族同胞獨特氣味同聲音(唔沖涼既氣味同隨地吐痰既聲音)，仲要間唔中比人企圖打尖，唔打尖都係咁比人後推(唔好再後入我)，我地終於等到天光。
我唔知佛祖有冇叫你地唔好隨地吐痰同打尖，但咁做係唔岩既。

講緊你啊

千辛萬苦，終於等到開門，當然一進場就要安檢! 而係依個時候，同行既一個女仔竟然比公安拉著唔比入，點解，究竟點解…睇落去就知。

而我都冇辦法，只好被其他人逼著去前行

爬好耐先到山腳。係拉薩行平路都會喘，可況係爬樓梯…

過程中，好多時都會見到上左年紀既僧人到布達拉宮參觀。再一次，感受到宗教既力量。

以防有人唔知有幾斜

Best picture in this trip

每個人到拉薩，好多時係由下面低炒布達拉宮，而比大家睇下布宮影番落去係點

影完入去就唔比影相啦

雖然係宮殿入面冇咩相可以分享比大家睇，不過可以同大家講，依個地方係好值得去既。除左因為依個係歷代達賴喇嘛過往達賴喇嘛居住同處理政務既地方，收藏咗好多價值連城既寶物以外，更因為依個地方依然好受藏人尊崇，參觀既時候被進行緊朝拜既藏人包圍既感覺，會令你覺得走入咗另一個世界咁。

好，講返果日參觀完布達拉宮。雖然只係十一點半，但由於成晚冇睡加上感冒，已經一早返左hostel休息，而經過一個下就既補眠，身體呢，都係冇好轉到既，更有一個bad news，就係旅行社通知話珠峰大本營因為大雪封山，要取消冇得去。

咁究竟點解樓豬可以去到珠峰大本營呢，咁就留待下回分解!

小知識: 布達拉宮係西藏最重要的宮殿，沒有之一。17世紀後，成為歷代達賴喇嘛的冬宮居所。自此，布達拉宮成為西藏的政教中心。1959年第十四世達賴喇嘛流亡印度，布達拉宮及後淪為旅遊景點。而布達拉宮的參觀分為淡季同旺季(5月1日至10月31日)。在淡季時候參觀日限2000人，上午9時至下午3時正。旺季則需要預先買飛。而參觀布達拉宮和參觀弓很多其他寺廟一樣，都需要穿著’’得體’’的衣著，記得不可以穿裙子，否則不進內進。

PS:好在最後，同行女仔係附近買左褲，唔洗再排隊就可以入番黎，如果唔係就….

下回終極預告:大雪封山下上珠峰大本營之隨地小便

得返個假camp
絨布寺

依家絨布寺以上既地方都禁晒唔比上，因為太多垃圾

今晚會出兩篇比大家睇，希望有人睇

13/2-16/2 It,s Now or Never
‘’無論你遇見誰，他都是你生命該出現的人，絕非偶然，他一定會教會你一些’’
經過係拉薩既三日，今日係(原定)踏上珠峰大本營既日子。不過，世事既野點會咁容易，黑仔既我繼高反+感冒之後，琴日收到旅行社話珠峰因為大雪封山冇得去。係行程緊迫既情況下，只好係hostel問下有冇其他方法。
咁岩，hostel有個旅遊團可以幫人拼車，仲話(可能)可以上珠峰，而係冒著比人搵老襯既危險下(你到時話上唔到我都吹你唔漲啦)，最後都係報左個團。講返個團，第一日係由拉薩前住江孜，途中經過三大景點(羊卓雍錯;普莫雍错同埋卡若拉冰川)，第二日就會由江孜趕路至珠峰既山腳留宿藏民屋企，到第三日到珠峰大本營打卡再落山去到日喀則，第四日就會返到拉薩。
第一日既行程，係由拉薩前住江孜鎮。其實一開始，應該係由拉薩前住日喀則，因為日喀則同拉薩海拔相差唔多，絕對係幫助大家適應比3600米更高既海拔。不過，一上車同團既大媽團友話，不如我地去左江孜先，咁樣可以有更加好既精力去睇景點。咁樣樣，就開始上路

你知唔知坐車最緊要係咩啊?係霸到窗口位啊。

趕路

係西藏，牛牛經常會係路中心既。好牛唔攔路

大家從依張相就見到，紫外線有幾勁

之後就去到旅程既第一站，羊卓雍錯。羊卓雍錯既羊卓係指上部牧場，雍係指碧玉，而錯係藏語既意思，係湖咁解，所以羊卓雍錯係解上部牧場碧玉湖。藏傳佛教認為，羊卓雍錯是龍女的化身，都係女護法神既現既地方，所以係西藏三大聖湖之一。

低角度既羊卓雍錯。

由於冬季既關係，羊湖既湖面已經結晒冰

天氣好，心情都好好

羊湖既上游係冇結到冰，都可以話比大家知，點解佢叫做碧玉湖。

我以前幻想過，有一日我去到北極，會跳落去個海到影相呃like。

(我係真係影緊個湖比大家睇，唔係影緊個女仔okay?)

又再趕路

而係趕路係時候，司機都會係咁播藏族歌洗腦。好掛住被藏族歌不瘋狂洗腦既日子

第二站去到普莫雍错，又稱少女之湖。

因為大風加凍既關係，基本上一落車就會頭痛，同少女影下相就上留車

眨下眼，已經到是日行程既卡若拉冰川。而關於卡若拉冰川，有兩個好重要既野講。

第一係以前依個地方因為拍戲有雪崩既效果，比人炸左一部份。

第二更加重要既係，依到既廁所有啲臭

終於去晒所有地方

第一日，Mission Completed。

小插曲: 係出發當日，其實仲有少少頭痛，本身想休息多日先再上路，但係由出發去珠峰既邊防證已經出左，所以係怕煩既情況下，最好都係冒險去左。學藏族司機話齋，你唔好咁易死既。

知你叻啦冇高反

珠峰大本營係咪真係冇得再去 同過夜

個湖靚到治癒嘅藍

應該仲有得上同過夜架，只不過可以去既位比以前後左少少

睇羊湖真係好靠運氣

留名 gradtrip 想去西藏 但唔係個個fd 都接受到

明既!去西藏旅行真係比較Chur。但係有日個同房講過，經歷愈痛苦，記憶愈深刻!
介紹我個遊記比你朋友睇可能有用

由於樓豬身體虛弱，不幸患上感冒，樓豬聽晚再度帶大家浪遊西藏

黎緊都想去西藏
想問下如果去珠峰大本營，羊卓雍錯等等
報團係係香港報定先，定hostel 問啲staff
同埋想問咁樣拼車大約幾錢

報團一般有三種方式既
可以係香港先報團，我果時就係瑪峰窩(中國apps)到報最高分既團
另外可以去到先問hostel，但係我只係去過平措有得報，唔知其他hostel有冇，不過就算你唔係係平措都住，佢地都welcome做你生意!
最後，最好梗係直接問一個相熟師傅啦，咁樣最少伏同埋最平，但如果一個人去就冇得用依招了
如果玩珠峰羊卓雍錯既西線遊既話，一般1000人仔左右

其他巴絲打or CD-Rom 如果想問問題又怕羞既話，歡迎pm我
問西藏定紐西蘭既問題都希望幫到你

<<珠峰大本營篇之Finally we made done>>
係一間有暖氣既酒店休息下，過左6日終於睡到第一晚覺。身體係充足休息後，感冒竟然完全冇事

今日要趕成日路

其實我地個導遊真係好型

係4000米，天空好似近左好多

去到珠峰國家公園既入口，天氣變得陰陰沉沉

唔好落雨啊

隨著海拔愈來愈高，道路積得愈來愈多雪

係依個時候，你只係希望可以安全到達…因為上珠峰大本營條路，除左出名九曲十三彎外，仲出名多意外既

唔係咁易架葉師傅!

最後，係驚險之下終於海拔5000米既山腳，到藏民開設既民宿休息一晚，聽朝正式出發。提外話，當日係2月14號，而住既民宿只提供7人房，冇錯係7人房，最後我更加同個…廣東肥仔共睡一床，真係幾令人興奮…咁大個仔情人節唔係同自己睡

2月15號晨早，導遊已經叫我地快d上車，因為會怕等彈陣落雪而落唔番黎。而經過大約半個鐘既車程，終於去到絨布寺，全世界最高既寺廟，而步行多10分鐘，就會見到珠峰紀念碑同珠峰

係5200米，加上大風又接近0度既天氣行10分鐘，都真係唔係咁易架

珠峰呢?因為當日天氣唔係咁好，影唔到比大家睇
唯有送多段片比大家補數

你問我有冇失望，咁辛苦黎到睇唔到珠峰當然有少少失望，但唯有比個藉口自己下次再黎!
人地話，人企得愈高，諗既野會愈多，但當我企係海拔5200米既時候，我諗既野反而變得好簡單。
下一回:回到拉薩篇+納木措篇

支持支持

Lm

多謝多謝!